做左幾年野 先發覺紀律部隊係贏家

當你努力大學畢業後 如果你係非專科的話 比你幾叻都好 做3年野搵2萬蚊已經好叻
但你睇下做到紀律部隊既人 入職可能只係二十頭 已經2萬蚊了
當你幾努力都好 非專科就係垃圾

利申：master grad 25歲 2萬蚊 好想做紀律部隊

幫辦咪係囉

垃圾散仔就算吧喇
高質女冇一個睇得上散仔

要返成世shift返到退休
最on9既係一世做散仔，大把散仔去到40-50歲都係傷心柴散仔
升？幾撚時輪到你？
40歲凌晨氣溫得個幾度，爬起身返工，返去係俾人屌，而唔係屌人。

條女讀大學普通科，就算慢慢升，去到30歲可能已經升到Assistant Manager或者Manager，最廢都升到Officer。係呀，Manager都可能只係3萬蚊頭，唔夠你Max point $38000呀。
不過你個垃圾就仲係散仔俾人屌，一個下屬都冇，作為一個男人真係好柒

所謂公屋都要排十幾年先有
宿舍就結左婚 有一個小朋友 都要排十年先上到宿舍

朋友7年上咗樓
千幾蚊5百幾呎
我仲on99月供皮幾嘢同地產商打工
仲要驚樓價跌
屌你老母公平咩

有料一早去左私人市場
無料咪去做散仔囉

你啱

有料做左幫辦

個個都係股神咩

事實上香港七成人住緊私樓
即使樓價跌，佢屋企人本身就已經有層樓留俾佢，根本就唔洗驚

同埋自住根本唔洗驚

仲有 公屋狗都唔住喇

好似結婚有宿舍住

辛苦你唔知暏
計我話屋企有錢至係贏家

咪話左結左婚有一個小朋友 都要等十年先有

同埋排到公屋可以申請綠表
呢樣又係好荀

其實紀律部隊請得多唔多三大？

唔係話踩你 但係有正常思維分析都唔會講咁低能嘅說話

你一開始已經判咗做紀律部隊/公務員唔會升職 但係另一邊又話人哋私人工可以升上去 可以升上manager 任何一個人打工都會有升職或者一世升唔到嘅情況 唔係用職業或者工種去判斷

任何一個職業都會出現畀人鬧或者俾人屌嘅情況 例如公務員 服務性行業 商業 醫療 金融地產 地盤 甚至自僱人士或者老闆 等等 任何接觸到人嘅工作都會出現 稍為係社會闖過下都會明白 你真係唔想出到嚟社會俾人屌嘅話 一係做廢青一係做唔使接觸人嘅工作

我揀男朋友 都係首選揀公務員或者紀律部隊嘅男仔 起碼人哋薪高糧準 銀行又信公務員

小朋友出咗嚟社會先再講喇 我諗你連做都做唔到公務員

利申 男朋友紀律部隊 今年買咗樓 佢養我綽綽有餘 唔使擔心將來

你咁講現有全部公屋仔都一早有綠表喇

不如咁講啦

天生冇家底，仲有對垃圾父母問你拎家用個班咪快啲去做散仔囉。

其他類型既人就唔好喇，除非督察，

垃圾總係多多借口

眼光要放遠d, 十年後個散仔max左都係得三萬零蚊，你有個master到時輕鬆搵5,6萬啦

笑死
你做散仔可以升到啲乜？
以警察為例，你以為你自己好醒？得你一個？你憑咩同人爭？
你覺得你最盡可以升到咩位？
你識唔識中文字？我上面已經講左大把散仔去到40歲50歲都係傷心柴散仔俾人當狗咁屌

當然你唔介意成世做細咁就冇問題喇

大家都係打工黎計

人地30歲有下屬，俾上面屌完可以屌返下屬平衡返心情

散仔就俾人屌完都仍然無限俾人屌
都唔計shift喇

都係個句，窮撚出身個班 去做喇，佢地又窮又要養父母
我中學入面同學，做親紀律部隊散仔既，大部份都係啲窮二代。

我5年前都係咁諗
但而家符碌入左間mnc就無咁諗了

利：30頭 年薪60萬

你咁唔離地 我係唔知你自己好叻做專科定係含住金鎖匙出世既垃圾啦 我淨係知你咁講都睇得出你係咁仲吸緊老母奶既垃圾啦 社會敗類

呢啲野睇下自己有幾多能力同埋將來想要咩生活而決定
做得散仔都係求有穩定而唔太差嘅收入 平平穩穩過下半世
況且散仔升職嘅Case都聽唔少 呢啲野都係天時地利人和架姐

做Private Market固之然有更大晉升機會更高人工
但你估個個咁順風順水做8年10年野就有30k or above咩 仲要未計要承受private market risk嘅壓力

IA起步咪係

傻啦，老散升一級都難過登天，你真係唔熟行情，有冇聽過一句叫升一級大九級。

唔係話跟年資升既咩？

傷心柴就係，沙展時沙已經唔係跟年資，係睇你識唔識人，同能力關係唔大，最緊要識同上面打好關係

第一句非專科/非專業人士
唔通我跑步快過隻龜就好開心？

散戶個個都賺錢, 大戶咪食屎

短視做紀律

3年先2皮 人廢係唔岩私人市場既

岩呀 大把做office月入廿萬

你可以考慮去做老師

而家唔夠教席 仲仲教師

其實樓豬呢篇文係我2年前post的。
呢加小弟27歲 岩岩升assistant manager 32k人工
紀律部隊既話真心督察係贏家 散仔都係算啦
u gard前景差過散仔既話 真係要檢討下自己

咁你真係好浪費時間。

你應該重刷。

最主要讀書叻同搵到錢係兩回事。同埋我又唔覺得讀到大學有幾叻

連登仔個個fg 50k
邊會睇得起紀律部隊

要番shift呢樣真係
有錢無命享
退休後通常都

警察可以打市民洩憤喎

差佬平均壽命55歲 自己睇路

散仔喎

巴打 我支持你
比負評同話你ON9果啲人根本唔知政府工咩世界
可能成世都真係一條柴

你唔是考左救護？

有啲老泥mk妹見人多枝炮就濕曬，將來係靠男人而唔係自己打拼

其實講得岩，我屋企都有件豬粒，不過唔岩做做左一排就走人，人工係高但做得唔開心，督察都咁既時候，老散真係做唔仲都擺就

一日賺到100 幫補飯錢都好好啦10000

真係事實根據，就算散仔都好 起碼穩定得黎又唔會餓死 又唔會擔心啲咩 同埋見你講咩屌班下屬平衡番心理 我諗你真係毛都未生齊

呢度連登黎 個個大戶

中國歷史 社會有邊段時期公平過?

事實

好多公務員一有多餘錢就身痕
睇緊d

又一城 ba

返私人最怕40幾50俾公司裁
我公司有個就係咁 搵唔返一樣人工

無料先驚被人裁

不如你估下點解咁多休班散仔犯法

係

垃圾科個班就快啲去做

散仔

朋友你真識食
紀錄部隊，識好多嫖賭飲吹至少一範
好少少既就停留喺口腔期，吃喝玩樂
階級觀念重，大男人

如果你老公一範都無，希望你好彩啦，或者仲未發現

你唔介意男人老狗40歲都俾人點黎點去，都係做最低級。
咁又真係冇所謂既

叫你老婆今晚上黎比我屌
this is an order

對於u grad 個班
Officer 係贏家 散仔就算啦
有咩好打飛機

咁你就唔logical喇，有幾多40歲真係完全做最高級啫？ 又唔代表40歲升唔到上高層喎 咁諗就唔岩喇 唔係must

返shift已經輸撚左啦傻鳩

其實你係咪仲讀緊書未出過嚟做嘢
不嬲份份工最撚難搞嗰part就係管人
Job skills嘅嘢，熟能生巧，唔識都好做夠一年、兩年、三五七年一定冇再有難度
反而staff matters永遠先係最麻撚煩最撚令人頭痕最冇得靠經驗嘅嘢

你以為做管理層有人俾你點就好威老奉可以俾氣人受發洩落啲細度唔駛睇人面色呀?
特別係做啲濕鳩中層管理
對住上面你又要表現得你個人好撚有領導才能
你條team好撚有team work好融洽好做得嘢好肯揹鑊
對住下面你又要表現得你好有承擔有咩事都肯幫啲細嘅頂唔係推佢哋去死好保佢哋等佢哋唔會俾其他team恰
平時又要氹佢哋做嘢氹佢哋同你搏命等佢哋唔好有hard feeling 唔係有咩事嘅話關鍵時刻佢哋就會hea鳩你
俾佢哋覺得你對佢哋唔好隨時有起鑊上嚟偷偷哋同上面篤鳩返你轉頭話你管理不善俾錯instruction唔識做大佬喺你背後講你跣你都仲得，到時你又要頭痕點同上面解話
淨係有時上面叫你做啲你自己都覺得濕鳩白癡唔撚work嘅嘢，然後你自己都呃唔到自己之餘仲要去諗點樣說服你啲下屬心甘情願幫你死掂佢呢吓已經夠晒麻撚煩

所以幾時都話做老散有做老散嘅樂趣
乜都唔駛管唔駛理唔駛諗
淨係跟上面order跟指引做先最輕鬆
尤其係香港紀律部隊嘅老散
一方面就做細咩都淨係跟order做嘢
一方面又收緊出面私人市場所謂"管理階層"嘅人工
幾疏肝呀

你成個post啲reply都喺度下屬下屬
其實真係咁撚鐘意要下屬嘅你去老麥做經理都得啦
駛撚諗政唔政府工紀唔紀律部隊咩

兩年就升左12k

40歲散仔：Sir！！Sir！Sir！
沙展：你過去逗逗佢。
沙展：喂爽手啲擺好啲水馬喇！

40歲Manager/Senior Manager/Head：呀仔/呀女，尋日叫你做嗰樣野做好未呀？幾時有？

o靚：喂老細就快得，轉頭send俾你

40歲Manager/Senior Manager/Head：可唔可以拎一拎上年份report我，今日內搞唔搞得掂？

o靚：喂好呀，而家搞，我盡快。

根本就係，散仔都敢打飛機個班一定係傻仔黎

散仔真係唔係咁易升 你唔好諗咁多先

唔信有大學生三年未過20k
班it同學起薪都30k 38AL

請善用起底功能 個租樓仔擺明係無腦憤青嚟 各位唔洗認真覆佢

其實散仔做五年已經同你差唔多人工

真上年畢業前已經去考警察 勁撚多同學一萬頭人工約佢地食餐貴啲好啲嘅都好似攞佢地命咁 真心有啲樣衰

如果紀律部隊真係咁閪 就唔會見到連登等各大討論區一邊大聲屌 另一邊新聞話你知報紀律部隊嘅人數係咁創新高

你又岩,但我諗我仲會有得升既
其實pc唔計 已經高過哂其他force散仔max

老婆都要比埋上司屌啊 好鬼好馬

定期驗下有冇性病

散仔升極都只會係散仔

連登仔一方面踩低散仔
一方面ACO呢啲人工同福利都比散仔差嘅工就爭崩頭

Child登仔未讀完書以為自己個個人中龍

紀錄部隊要返shift真係劣劣哋
EO先真係贏家

你啲思想好on9
你又知你到40處唔係做緊你所謂既o靚？

真係on9到仆街
40歲隨時中年失業啦，仲諗自己可以點人做野好威威咁

搵出面d傻仔mk同連登仔比

駁唔到
仲要返幾十年返到退休

所謂話散仔讀書少真係讀書少
慘如沙士既失業率都只不過係10%
經濟周期呢啲野講到好似好撚大件事咁
40歲失業？廢物冇任何技能咪會囉
垃圾散仔

返shift有咩咁贏家， 傷身到仆街

大把corp fin友, soli, 醫生, 都要捱夜....

如果督察既package 就制得過
用散仔同醫生 ibank比？
人地社會地位高，成班女神級既女人撲埋去

呢啲人人工高過大部份幫辦大一截

食幾多補品做幾多gym都補唔返嗰種內傷

老實講政府好明顯就係高薪養住班唔會反對佢嘅人
入息中位數先萬中 散仔起薪都兩萬
連登仔話自己fg五萬 真係個個都五萬咩

幫辦贏唔到 但都叫不過不失
但條傻仔既意思應該想用散仔黎比
字都唔識多隻（中文字唔係英文字），邊忽贏家

俾我公道D 講，做紀律部隊係穩定發展，你做散仔，的確人工不停上升，但如果升一個Grade ，你要好識做人，好Smart。依家個個散仔都係有大學學歷，如果你係做到幫辦，我會恭喜你，你已經係人生大贏家。因因為你生活唔使愁，人工福利同宿舍，仲有公共關係科靚女好喜歡你，你會係天之驕子，所以點解從來任何一個紀律部隊嘅幫辦都好難考得到。如果你男朋友係散仔的話，我建議佢不如俾心機努力再出去考多一次幫辦，咁樣可能晉升機會都會好啲，前路都會較好，但如果都係省際的話就好似連燈制所講你一世都係只能做到散仔，消磨自己嘅志氣，人工就去到頂薪，日日畀人鬧，最多你只能夠升到老差骨。
利申：屋企人係做緊警司

其實紀律部隊散仔級最好應該消防，休息既時間去炒散，閒閒地月入過4皮

散仔就算把 我寧願喺私人機構捱落去

收撚皮啦，返緊工玩day trade都賺到一日一萬仲返乜鳩工
你個腦裝飾黎架咋?吹到咁撚大

officer 唔洗返

shift, 散仔先要

護士都要返shift啦

所以你見好多護士,空姐 同紀律部隊散仔拍拖

其實有好多有心的警察 👮
但個制度搞到佢地變無熱誠
因為個晉升機會好低

有心拎住枝棍去打示威者炸掛

大學唔係讀專業科目，其實係loser in term of cash - generating. 玩實就係咁。

一個pc 20歲入去做
宜家已經高過你
仲要差唔多十年 夠期拎宿舍
加埋15%mpf
你以為贏左人
其實仲輸緊好多

一向講緊出黎私人工無50，60k就應該去做pc
你大學grad既時候 pc仔已經儲夠首期 供緊樓
當你還緊學費個陣佢層樓升到成百萬
而且佢仲有得拎宿舍 15%mpf
加一定唔會比人炒

拎it比，it而家咁好景，普通科點同呀大佬

平均55歲愈吹愈大

返shift已經係輸撚哂
仲要陪唔到老婆
真係人生得番返工

一條柴都拎緊38k加宿舍...等同出面普通公司既經理再加層樓..人地就行下企下又一日...

人地至少唔洗返shift 返到退休
同埋俾上頭屌到退休

你會唔會ff得太美好
你應該未管過人

老婆：老公我想要
散仔：老婆我要返工
老婆：老公幾時一齊去旅行
散仔：老婆長假我好忙，要返工

仔/女：媽咪爸爸幾時返黎呀？
老母：爸爸要返工

一定高過你條冇技能既散仔

如果做公務員都係人生贏家， 咁你圈子啲人都好撚廢，
搵緊五萬一個月，公務員？不了。

我都唔知自己搵緊幾多k

依家退休一樣要交返宿舍出嚟，想住成世？

散仔你覺得可以升幾高
以為而家仲係30年前區志光個d pc 升到上sacp 呀？

officer 幫辦唔洗??

廢物公屋仔要交家用俾對窮父母就死返出去喇

整體來講，貪份糧既人真係佔大多數
公平啲講，同一工作做10年都滑晒啞啦
普通警員，仲有咩新野學丫？

Officer點會唔洗返shift
洗唔洗返係睇部門

無撚錯
大把紀律部隊家庭真係好撚悲哀

睇見啲散仔打飛機真係好好笑

但公道啲講，咁散仔絕對係贏到個班窮人出身又讀垃圾科既大學生

紀律部隊淨係得警察
成日淨係識圍住警察講

以前仲有長俸我都仲覺得值， 而家？ 又唔係高人工又要做違背良心既事做政府既走狗，仲要本身警隊文化勁多仆街野，其身不正， 知法犯法， 你唔同流合污都會好快見怪不怪。

所以好仔唔當差， 到今時今日更加貼切

中產父母送完仔女去外國讀書， 再介紹個佢入世叔伯間公司做嘢， 仲邊使做警察咁撚低人工

中產仔女幾乎唔撚會做紀律部隊喇
佢地博老命要個仔女讀好書，就係想佢唔洗做辛苦工

你睇小一派位就知喇，紀律部隊真係咁筍，就唔洗仆心仆命幫仔女搵好學校讀好書喇，唔讀書DSE炒左去讀毅進再考咪得囉

港女一名

正常 U grad 做幾年野都有2萬up

仲要有雙糧花紅 生日假 返1-5

好d既公司仲有大食會 公司旅行 節日抽下獎都不知幾爽

紀律部隊返通宵 輪shift 地點山卡拉 天都未光去關口 機場

無花紅無雙糧 年尾交稅就頭癢

你廢姐
我grad左一年都唔止呢個數
大把frd一grad 30K
我有個frd考左幫辦請左佢
佢話:屌諗真D都係唔做狗好D
reject左

3年先2萬 仲要master grad

早知讀it/n展

又係公道講句
垃圾科個班唔會有兩萬 散仔的確贏到佢地

私人工既 無限冇補水ot 同埋 畀老細屌到飛天呢？
人哋返shift但係日日準時放工又點計
老細侮辱完你仲可以炒咗你 政府工你唔想升其實可以大曬 屌番老闆轉頭都得
反正人工唔係佢出 炒你都唔係佢決定

又黎打飛機

對於大部分男人嚟講呢個簡直夢寐以求啦
老婆 個細路你嚟湊啦我要返工 日頭就老婆番工 細路番學

你繼續FF 40歲做senior manager 點人做野啦吓
精神病人

好老實 真係公平咁講 政府工而家的確係好過私人工好多
你咪當我打飛機

38AL 咩工咁誇張
大學生三年唔過20k 大有人在

成日shift 好易早死

揸飛機都係返shift
淨計flying hour都成千銀一粒鐘
飛轉long haul來回做四日等於你兩個月人工
一個月實做十零日
咁都唔贏我冇嘢好講

搵唔搵到錢 見人見志
但係唔知點解
老人輩個d 係好鐘意人 做公務員

利申 呀爸呀媽
知我考到 同睇到我passingout 個下
都開心到眼濕濕。

其實計少左樣野
一個confirm左既散仔
你估佢唔想返shift有人迫到咩
Sick leave 調假 申請
Career個邊自動會調你去岩既位
年資高既散仔 不論咩Force
有心玩既唔單止唔會比人鬧到
鬧你轉頭加唔返shift你都吹佢唔脹

條友真係痴左線
幻想PC番工日日比上頭屌到仆街，而私人工就唔會發生
PC OT有得補番，出面多數都無
我估條精神病人又會話 : 幾十歲人一個下屬都無，好柒
一係就起我底，搵下有咩位可以攻擊下我

樓主做左幾年野都未發現私人公司可以去到幾高人工，真係應該去考政府工
市面上好多m位未計bonus人工都5, 60k
上LinkedIn 睇下啦

做老散都有老散既好處

出街見倒d龜落雨都要行 邊忽好

有master點代表會搵倒5 6萬

放lunch 去上環中環行一轉 你會發現你果個所謂紀律部隊男友 係失敗者同社會垃圾

中學最廢班fd真係紀律部隊散仔 大學屋企有錢果班 最廢果個都係chase到做 你係女 你都識選擇啦 公務員你唔係幫辦 AO級 唔該唔好走出嚟獻世啦

屋企有錢，話知你炸薯條啦
父幹 >>> ALL

你咪又係廢青小毒毒 中環上環的而且確好多人年薪100萬以上 但我又唔覺一個月入70k公務員紀律部隊有幾差 佢上左樓有車都仲叫差嘅話咁可能連登真係平衡時空啊

講到上中環住部人都係管理級咁

去到總督察先唔洗
有幾多人成世sip止步

你男友係幫辦 AO級咪冇問題囉 依家講緊班散仔紀律部隊攞嚟柒 你唔洗人生攻擊我喎
你鐘意嘅 咪話你知 我係住緊2千呎私樓廢青毒撚囉 家下又唔係要同你比 講事實又唔啱聽 人生攻擊我把撚咩

因為我唔係太清楚紀律部隊點分 不過我估佢應該係你哋俗稱嘅幫辦 佢係第二次入咗學堂再出返黎 膊頭係有花
好似有把劍

不過其實佢話壓力好大㗎 仲大過以前 做中間人仲慘過啲上司同下屬

你屋企人做到警司 果然有返少少教育 唔似其他人

其他人我就唔回覆啦 例如租樓仔 憤世嫉俗嘅無能人仕

咁你對眼只係望到倒垃圾 送貨仔 咁我都幫你唔到 我唔係職業歧視 如果你接觸唔到management級嘅人 咪自己諗下點解囉

我係話中上環都有大把文員仔月入都唔知有冇兩萬要比就管理級比管理級，𡃁比𡃁，拎散仔同管理級比然後話散仔垃圾真係好好笑仲講到有幾垃圾

唔使理佢㗎 條友明顯係憤世嫉俗嗰啲 多數呢啲人都係讀唔成書又搵唔到錢 難以脫貧嘅人士 （可能月入20k都冇）

紀律部隊manager vs 私人公司manager
紀律部隊散仔 vs 私人公司散仔

比較睇下先?

三大poly city出身就唔會做散仔
自有條件長遠睇一定搵多過散仔條數好多
自己都冇識人係做散仔
入親政府都係消防隊長幫辦aoeo之類
其他大學畢業果啲如果唔係好似老師之類既專科
又求穩定都可以試下
但到時搵得唔夠人多唔好後悔
冇u讀果啲又冇啲技能就唔洗諗
散仔岩哂你
人工唔會輸好多
都起碼叫做脫離基層
但要去到養妻活兒就要慳啲洗

講熟行情真係on9

做入境 3 4 年人就長Ag 二柴 Ag到升
做救護 7 8年人就升到二柴
柳記流失率咁高 升柴唔係難事
就算其他 你肯去考柴試 之後就算唔跑 十年人到點都排到你去升柴

你嗰啲行情 睇yahoo知識睇返尼？

仲有巴打話咩傷心柴成世比人屌
有左嗰條防撞杆 邊個夠膽屌你 要玩返轉頭都仲得

一直都討論緊pc喎師兄

咁係班散仔話自己跑贏大市 以你邏輯咁講 即係紀律部隊散仔嘅水平同能力 就等於私人市場搵唔夠兩萬嘅人啦
咁請問班散仔 有咩值得驕傲嘅地方 講到自己係人生贏家咁？ 依家又唔同management級嘅人比啦？

散仔黎講真係跑贏市價呢個係事實國際大公司要升職真係咁易咩人又多位又少同埋一向都冇拎散仔同manager比，係話俾你聽中上環都大把窮撚唔係人人都係manager,係你喺到串柒柒話我見唔到乜乜乜

咁你放lunch去中上環擺檔 叫班西裝友入紀律部隊做散仔囉 睇下會有幾多人笑你on9

咁又唔可以咁講 政府工不嬲出名人工比私人市場同等職位既高同穩定 試問你係私人市場由低做起要用幾耐去升同月入幾多先 相反紀律部隊一入職20k又穩定先咁多人去考姐
做散仔唔係值得驕傲都唔係人生贏家既 但比起做私人市場既條件係依家香港所需既穩定姐
講真 比你班人屌 紀律部隊人工包埋啦 打私人市場淨係要受腦細氣 你行行下街都唔會有人冇啦啦屌你啦

著西裝係咪就成功先

鬼叫你唔讀專業科

呢個真

痴撚線，竟然有人吹奏散仔

唔係 道理同著警察制服都唔係代表正義一樣
咁佢都可以去 叫班唔洗著西裝而出入甲級寫字樓果班人 去做散仔嘅 一樣冇問題 比人笑多兩錢重姐

真係好on9
你話督察就值得吹奏姐
傻鳩先會吹奏40歲凌晨都要爬起身返工既散仔
都係個句 窮撚出身住公屋個班就最岩做散仔

理性討論 冇錯叫白領月入又高又穩定既人去考係多鳩餘
但真係有能力先做到 所以紀律部隊都係入去拎份糧就走啦
係香港邊個唔係睇錢做人 搵得多緊係唔走 但係冇專才能力既人 考紀律部隊係出路

PC散仔返六日，日曬雨淋
但海關，入境其實唔錯
私人市場既好工愈黎愈少

又開膠post

政府工咁講人脈 越係資歷老就越唔會畀人鬧 大家都係畀面客客氣氣

當你做咗十年老散 起碼都轉咗幾次位 識到唔少人 甚至有啲再升到更高級

如果有個新既督察真係理由都冇 純粹立威咁點到你黎針對

分分鐘佢下個位既老闆原來晚晚同你一齊踢波飲酒彈吉他 咁就仆街啦

唔知唔著西裝嗰班會係咩人呢

樓主話做左幾年野 姐係都係廿歲出頭 講乜春40歲做咩散仔
睇人姐 入到去做散仔有人會想向上流 有人淨係原地踏步
廿幾歲做散仔係咪等於40歲都仲係散仔先

我都係窮撚公屋出身，但有學歷，不是偽進仔

利申, HKU。fg 已經高薪過pc散仔 max (廢事俾人話酸)

喂呀哥 不嬲都係咁講 依家係串緊啲庸材散仔扮大袋

啲散仔係咁on9

讀唔成書 字都唔識多隻
永遠係到拎自己兩萬幾蚊打飛機
人地圍內傾學術野講句英文就起晒鋼
同學聚會約紅日又起晒鋼話歧視你
之後唔憤氣 又用自己兩萬幾蚊打飛機
然後就覺得自己好勁溝晒啲女

到啲中上女唔理你 覺得你低學歷、字都唔識多隻？講句野都戇鳩鳩、時間唔岩冇可能既時候
又發爛渣
有幾個中學同學咪係呢啲傻鳩囉

一個唔覺講左啲咩踩親佢
就起晒鋼係到串柒柒話：讀咁多書咁做咩 咪又係低人工過我
係呀 戇鳩仔 所以咪話你要返幾十年shift 散仔成世俾人點囉
嗱 講到完又唔滿意喇
又要自我感覺良好又要唔衰得
呢啲野你入職咁就已經預左架喎
都係個句
咁叻咪辭職囉

而家睇入境真係升得最快
之前聽過有巴打係入面做 而家平均出班一年半就ag
講緊如果22歲考入去 未夠24歲就收緊份差唔多三萬嘅糧
同年齡嘅人係私人市場真係好難比

畢左業幾年，已經多散仔起薪小小
冇錯，可能而家隻散仔已經多我幾千
不過我就繼續每日輕輕鬆鬆出email點鳩啲fresh grad
你繼續斷六親然後不停打飛機

講緊 acting 喎
出班年半就返去上堂啦宜家

個個紀律部隊嘅officer都難升㗎喇
所以我淨係講紀律部隊散仔升職速度

入境最易，撞正退休潮，8年都唔洗就升高級
不過都係高級入境事務助理,唔係officer
除非你去有degree，如果唔係都做到退休

海關都係退休潮，黎緊都升得快

警察就算撚數喇

巴打一針見血

有時言者無心，聽者有意咁，d散仔成日以為人地串佢咁

其他紀律部隊都正常啲
警察真係不了
識10個有8個都有跟上司去叫雞
男人有錢就身痕
返工俾人屌完有壓力 收工就打老婆

真係，下面個post真係好例子

事實證明揀男朋友同老公千祈唔好揀警察既PC散仔

樓上講緊rank and file 無啦啦咩io

唉 算啦不如
睇你呢個reply已經露晒底喇細佬
出嚟做吓嘢努力幾年試吓管人先啦

老奉覺得啲靚係咁應人?老奉覺得係上司先玩到下屬?老奉以為做嘢淨係用個title可以壓到人呀?
會，條靚係fresh grad 嘅話或者會囉
你試下如果你啲靚係老屎忽，年資/經驗/喺公司識人都多過你你都係咁嘅思維去管人?
睇吓會發生咩事

你覺得啲老鬼會唔會吓吓同你禮禮貌貌聽你支笛?
會，你係最大老細個太子爺或者佢啲皇親國戚咪會囉
但你係唔係先?
嘢嘢以為有個title大撚晒嘅話
隨時俾啲靚玩撚到你塌皮死咗都唔撚知咩事
年中見唔少呢啲好似你咁嘅思維"滿腔熱誠"但唔識做人嘅manager俾啲老屎忽小圈子玩到喊住走

你個例子好呀

理想回答:
- 喂老細就快得，轉頭send俾你

現實回答:
- 你講邊樣呀咁多樣，你有話今日要嘅咩? (寸寸地咁扮傻嘅語氣)
- 你俾幾多時間我哋做呀大佬? 本身有task跟緊㗎喎，係咪可以擺低先? (懶係講笑實質有骨嘅語氣)
- 而家係咪即係要我即刻 jump priority幫你搞? or 係咪個客/大老細嗰啲email可以唔理住先? 你話OK就得㗎喇 (又係懶係講笑實質有骨嘅語氣)
- 未得閒做喎，一係你email black and white mark 返 urgent 先啦，如果唔係xx team/大老細嗰邊問起我好難做。

... 跟住爆鑊/交唔切貨俾上面，班細就會同上面講(甚至print埋你封email出嚟) 話係你邊年邊月邊日幾時俾instruction叫佢哋咁做

理想回答:
- 喂好呀，而家搞，我盡快。

現實回答:
- 喂好呀，而家搞，我盡快。(最後佢冇搞)
- 臨收工(下晝三點同你講)先話要我未必搞得切㗎喎，係咪簽返ot/time off俾我先? (都係懶係講笑實質有骨嘅語氣)
- 我有task跟緊都未搞掂今日真係未必得喎，聽日先啦 (聽日會同你講同一句嘢)
- 上年filing咗嘅要問admin/某department攞㗎喎，點即日呀?
- 喂大佬，即唔即日唔係我話事㗎喎，都要admin/某department俾先得㗎。一係你出email 俾佢哋authorize by 你話即刻要囉。如果唔係我呢啲小薯好難做啫。(暗示你推緊佢出去俾其他team啲人西)
- 今日內? 人哋都唔會采我呢啲小薯啦，呢啲梗係你經理級出面㗎啦。
- ur 唔 ur 㗎? 一係你叫呀邊個幫你搞啦，佢冇嘢做，我搞緊xx單嘢呀。

... 跟住你去揾呀邊個，然後呀邊個會同你講返同一句嘢，叫你揾第二個呀邊個，直到全team人都講晒呢句嘢...最後份report都係你自己去攞

唔係嚇你
現實真係大把下屬係咁撚樣態度
呢個世界有大把唔恨升、唔怕炒(制度上冇得炒嗰啲，例如政府/公營機構/架構複雜嘅大公司)嘅萬年老散/萬年老屎忽
擺明鐘意或者純粹睇你呢個所謂manager唔順眼想玩鳩你/跣鳩你/心地唔好鐘意睇住你死嗰種
你可以照用你嘅title power去兇鳩返佢哋
但之後你最好謹言慎行唔好有咩行差踏錯
因為呢班人打小報告嘅能力係工作能力嘅十萬倍以上
而且佢哋通常同大部份你啲老細們嘅大秘書非常熟絡

以為管人真係好似老師管學生咁易呀?
努力讀多幾年書
出嚟做多幾年嘢見吓世面先啦
啊 FF manager

點止有女，仲有得玩女

D交友app大把紀律部隊搵食，d女見你幫辦，叫你唔戴套都夠膽

高級低級都係警犬

有料洗鬼做警犬咩

岩啊，好似你咁廢柴，痴埋d廢柴到就岩，唔洗諗咩前唔前途，因為你本身就無

咁廢一日先一萬，玩大100倍，一日咪一百萬囉

唔洗理呢啲人,一日賺到一萬仲洗撚返工咩～
如果佢份office工日薪過一萬嘅，我諗佢應該忙到都冇時間玩day trade

連登=香港精英論壇
個個dse狀元,三大畢業,fg 50k,股壇狙擊手
米8加巨棍,食女無數

香港人入面嘅頂級物種

Master好威咩？

你本科係咩先？

識人做督察做左幾年之後resign 去創業，有d 驚自爆

Exact7ly
HSBC 又傳炒人
做過幾間MNC
好多人嫌辛苦或比人迫最後走出去考政府、自己創業或者做番細公司

而家好少人可以一份工做一世
話入MNC 搵唔夠100萬1年 果d 人以為可以咁就一世係弱智的

Big4 ko 你紀律部隊啦

成個post都搞笑

樓主講紀律部隊 成班就將紀律部隊同警察畫個等號

人地講緊散仔 就搵私人市場個班管理層同人比

你唔好拎個首長級既人同個Fresh grad比？

要比就要搵番差唔多level既人比

散仔對文員 officer對私人市場管理層

咁就有得傾

唔係偏向任何職業 只係覺得有能者居之

你個人係掂既 去到邊都發到圍

相反 你唔夠話頭醒尾 去到邊都係撈唔掂

點解揀男朋友係用職業嚟揀？？？

返shift 不了

廿頭2萬都叫贏家 樓豬d朋友都幾廢

巴打邊行? 我覺得政府工係贏頭
輸唔輸尾就睇你自己私人市場上唔上到位
肯唔肯進修
私人工有花紅同雙糧/三糧 其實唔錯

same here
做下垃圾工當做fallback plan
然後大大力玩day trade
有時chur d星期六 日做埋freelance
月入1xxk不是夢

啲女全部揀晒紀律部隊結婚 快速有樓上
退而求其次就揀公務員

紀律部隊真係贏，但唔好做警察囉

雖然我做咗兩年野已經3Xk，但係怕中年失業

其實有乜好討論

當你讀書hae 左十幾年、得中六學暦
或者你怕辛苦、想hae ,想穩定、唔受壓
唔想take risk
做散仔唔錯

人生一定跑贏好多類似的人

識d類似的人
連散仔都冇鬥志去考

做過文員萬零蚊

咁去比較

呢堆散仔係咪贏家？

係個標題set 錯

應該係：hae 左十幾年、窮人出身、先發覺紀律部隊係贏家

此post 已完

兩邊成班傻鳩連登仔
討論左成十頁
討論緊乜
你地知唔知？

： 一條友渣住五十蚊、唔去食自助餐、去食麥當勞
一邊話：你知唔知麥當勞有幾咁難食
另外一邊話：麥當勞其實都唔差

有冇咁on9
各自開心咪得
有乜好討論
鹹魚青菜各有所愛

成班自命不凡的連登仔

既然有自信搵咁多

有時間去做啲有價值嘅事

去否定人呢啲

有乜價值可言

散仔做幾多可以max先。
Max左先得38k 有咩好羨慕 頂多都係夠自己食有餘
有料既 五年內都唔止呢個數啦

拿
佢地邊有話佢地自己有料？

公平d好
Ching

有時拉勻條數同政府差唔多

有fd做中層私人工17-18k, 加埋bonus果啲可能20k鬆啲喇，但你紀律部隊散仔都兩萬頭啦，政府工又穩陣啲，好過出邊私人公司風高浪急，我咁睇喇

以前都冇諗過想入政府，打咗幾年工，唉 唔搞咁多野喇，穩穩定定逗份老底好過喇，去到頂都成3雞，每年又加5%咁制，出邊打工一換個啊頭，改朝換代咁，好撚煩架都

Ching 假設你
做ibank
Fg搵7萬

一樣可以有AA走出泥串你
有料的
跟我做AA
三年都過千萬

咪做銀行咁on9

不過做政府就一世唔洗諗轉換工作環境
有好有唔好
可能好悶 但乜都唔洗煩
私人市場就靠轉工加人工 同冇咁悶 東家唔打打西家

唔好講咩有料唔有料咁撚on9啦
講左十頁 你都係唔撚明
呢個post比較緊既野係無料既人應該打政府工 定係 私人市場既工會比較好

成撚日講咩幾年幾年搵到幾多幾多

你係咪肯定香港每一個人做5年可以搵到超過38k

呢個post睇落去都應該好多學生參與討論

我明好多Ching 諗乜

佢地覺得

做到呢個水平

好基本

梗係唔明d人點解咁傻做散仔

但同一道理

大把搵大錢的AA 做金 保險狗

一樣覺得

點解你咁on9

唔入佢地果行

錢咁易搵

你千奇唔好去明佢地諗乜

分分鐘同你嘈緊個堆全部都係紀律部隊黎

只不過係連登扮下人中之龍 月入50k咁

太多癲佬啦

不過又咁講

後生仔應該睇多d呢個世界

我唔覺得散仔冇野學、但我覺得呢個世界好大

唔應該為安穩、就咁快放棄自己去探索更多嘅可能性

但人覺有志、最緊要自己開心

我敢講連登係香港精英既集中地
PC 做 5 年先得30k真係要企埋一邊

做技術性行業，要周圍出trip
公司好穩定，個個都做到退休，公司供mpf 10%

Manufacturing

Day trade 每日執一雞野？

恭喜您，只要唔犯大錯，基本上都唔會犯錯，唔使守水塘，而且會不斷平步青雲，日日等收工，可以隨時做返個總督察，你同男朋友生活應該唔使優啦

中層得17~18k
邊行咁陰工

咁就抵你做成世散仔啦
正常fg出黎做五年野 升到AM grade 人工連花紅分分鐘係散仔人工兩三倍以上

又黎一個做五年野論

淨係識同非專科做admin既比較
只會從更垃圾既人搵出優越感
有人唔做 做隻yes sir yes sir既狗
次次見到都覺得好好笑

係呀
我低級員工黎，我以前未入mnc都唔知原來大公司係咁多資源，無論人工，bonus，福利係可以咁好
但督察級係好好既，散仔就咪攪

公道講句 有料/專業既人唔會做紀律部隊
散仔只不過對啲垃圾黎講一個比較好既選擇

睇黎你呢隻散仔好嬲喎
點呀
返工未呀
幾時返完夜又返早呀

所以咪做成世散仔囉
Plan career path 睇野唔睇五六年？
做人咁短視 講出黎都唔怕比人笑

啲散仔係咁
同啲垃圾科比較（不嬲都認同佢地贏到垃圾科加冇家底既大學生）

但一拍埋個正常少少既人，即刻冇聲出自卑到仆街，然後自卑變自大

我中學幾隻散仔都係咁

駁唔到

你咪就係識係到諗自己5年後搵幾多囉

做唔做到又係另一樣野

如果我係紀律部隊 我夠可以話我3年考上officer

得唔得？

你要吹既話你可以話三年直升總督察
你係有料既早就考到Officer
吹到個個散仔做幾年就升Officer

私人市場的確係正正常常就會升
專業工種升幅更快更高

直接考到officer先至係有料
唔似d不學無術既散仔成日係到自我吹湊

我都係做Manufacturing, 但冇你公司供10%咁多
今年你有冇加人工呀?

有呀，6.5%

做呢行壓力好大
飲酒，叫雞，賭錢
是但中一飯，除非你識d老細

一針見血，完全駁唔到

啲散仔除左識打飛機話「唔俾自己會升到officer會升到inspector既」，仲識啲咩？

唔係話你冇可能，不過你真係咁有料既就一早考左喇，如果唔係你何來仲做緊散仔呀。

你入場券未必有喇，Officer？
過去五年請既紀律部隊散仔當中，
多如入境都只係55%有degree
海關就44%
警察就20%
懲教18%

你就算係入境個55%，你都要同返呢個比例既人爭，
你如果連呢55%都唔係，你資格都冇
升？

上面我一早講左 比較係講緊有料對有料 無料對無料

你講乜撚野有料就乜乜乜姐

係呀 有料一早考左officer 有料係私人市場都可以升呀 無否認過 咁無料咪考散仔囉 無料咪做文員仔囉

而家個post樓主一直講緊自己碌左幾年 都係得兩萬呀

咁碌左幾年都係得兩萬 我唔評論佢係有料定無料啦

咁幾年得兩萬 對比紀律部隊 起薪兩萬幾 你覺得邊樣好？

你話我要吹 講咩都得 你講五年40k 又何來唔係吹出黎？

我無話過個班散仔扮大袋唔on9 但你地幾條on9根本講緊既野係針對份工

你地：散仔=無上進心 做死一世散仔
私人工=實升 跑贏曬你地 全部人中之龍

一針見血，完全駁唔到

啲私人市場文員仔除左識打飛機話「唔比自己升到管理層級 睇住幾十個下屬架咩」，仲識啲咩？

唔係話你無可能，不過要睇際遇囉

照你地幾個d有料無料論 如果條友無料 做唔到管理層級 咁係咪散仔好？

唔洗講咩有料升撚左 而家就係講緊類似樓主既case
3年搵兩萬

有無得駁？

其實我覺得係私人市場太低ja
佢地啲津貼先和味

睇邊行，如果自覺自己嗰行冇前景不如直接考入紀律部隊算。
唔一定紀律部隊，政府工都得，好過喺出面嚴重underpaid又得個做字

呀散仔
唔好再用垃圾科（兼窮撚出身）個班大學生比喇
除左呢班之外，邊忽輸俾你散仔呀？

好喇 就當用樓主黎計
我用我自己心態代入樓主
定係你覺得你$25000係贏到樓主？
樓主三年搵$20000，俾佢做多兩年，保守估計我當加$3000，$23000
散仔做五年可能去到$28000

你覺得你呢隻散仔贏係邊到？
你覺得贏個$5000？

不如你努力俾啲心機，咁咪有機會考到officer有機會考到inspector囉，好過日日返工係到sir sir sir, yes sir，然後好不憤咁又上連登打飛機喇。

幫辦其實冇咩好講 一定好過出面做
但係你講得出做散仔仲好
證明你真係撈得唔掂 冇乜料
講真 你ugrad出黎搵到份大公司
有幾可會低過散仔呀

算啦 佢地又會覆你 有邊撚個咁好彩升到時沙呀

佢地成班好似未打過工咁 幻想緊自己前途幾咁美好

無錯 呢個世界一定有人成功 但一定唔係上面班憤青

好呀 我又覆下你呢個憤青

除左呢班之外 ，邊忽輸比你散仔呀？

我一直都就係講緊同班無乜學歷既人比

你就係都要將有料既同無料比 你都唔明比較緊既係乜

同埋大學生出黎係有學歷呀 但如果個個人諗野好似你咁on9 活係自己世界 都一樣無人會賞識佢 升職講關係 唔知你讀完書未 但我諗未讀完書都知呢個道理

好啦又講番樓主
你自己都計埋條數 做五年當兩萬八 多過私人市場5000

計完出黎多5000又話贏唔到 你想點撚樣姐
反唔係咁反架大佬 出黎打工為錢 多5000都唔叫贏 叫輸？

係架 個租樓仔咪就係係私人市場打滾緊 搵緊18-20k

但幻想緊自己5年後搵緊50k個d

宿舍既話
結左婚有一個BB都要排十年

沙展的確唔錯，可以點鳩啲PC
啲PC又敬你七分

收租呢啲就睇人喇，兩層樓收租的確贏左
但香港本身七成人住緊私樓，小康最多

5000蚊咪就係俾你呢個公屋出身 讀唔成書既廢物返一世shift囉

點呀？準備返工未呀？

唔好意思 grad三年已經搵緊兩萬中
又唔洗養家
最緊要我舒舒服服好過你條散仔係到打飛機
反省下自己點解要每日返去sir sir sir喇
Sir撚到五十歲退休

得2萬中就收下聲先

時沙？你傻撚左？你呢個散仔發撚緊夢？你邊位呀？
警察黎計，三萬個，你成世人你連三柴都未必升到喇，廢物，你咁叻就唔洗今時今日仲做緊散仔喇

你呢啲廢物散仔講句英文都Er Er Er喇
時沙？人唔笑狗都吠

咁你條要返夜又返早，每日sir 前sir後既散仔 的確多我一兩千蚊既

得喇，你散仔係贏家呀嘛
知喇知喇

對唔住我唔係紀律部隊係見你咁都好意思出黎嘈覺得有d柒原來你口中嘅狗一起薪就等於你3年經驗嘅人工唔怪得咁嬲

不嬲都講緊 我口中既散仔起薪高
不過一世做散仔 成世返shift

建議你呢隻救生員 由頭睇過個post
唔怪得你要做救生員
我係你就自動自覺死返出去潛水算

對唔住見你係救生員都好意思出黎嘈覺得有啲柒

都高人工過你你真係縮返入去

笑撚死人 兩萬中 9up左成個post

唔好意思 我就係你所講有料既人 25歲考左officer

但我唔會覺得散仔唔掂 散仔都好多有進修有上進心

廢物 我係你就潛水 唔好再柒算

你睇 咪又係講緊幾時到你升時沙囉

同埋你心目中既紀律部隊得警察 無野好同你講

你係officer但睇完成個post理解能力咁低?
成個post包括我都吹奏緊督察同埋officer喎？

係咪無知到咁呢個世界唔係得政府泳池

D字大粒唔係有道理d架
我無話你其他野 我係屌你以偏概全 自己中學朋友做散仔無上進心咪以為全部人都係咁

佢真係無知架 憤青係咁

爆左自己做三年兩萬中比人笑 而家覆我地都應該嬲到手震緊

嬲到起人底再沖出黎柒先好笑

樓主未計宿舍

散仔有上進心係好事，你同人爭爭得贏，的確係人中之龍，我諗做到officer應該大把中上高質港女撲埋黎，至少唔洗返大陸杭州搵女朋友

同埋而家一直講緊呢個post啲散仔衝出黎話自己係贏家喎
呀officer你做乜鳩事？

好多犬係度圍爐
笑死我

你講講下都講撚左咩杭州搵女啦 咪又係9唔搭8

我黎參與討論有咩問題

你都係加加油 搵到你所講既五年論人工40-50k先再出黎啦

到時你見多左野 應該無咁難溝通架啦

好奇一問，乜時沙唔係一定由散仔升上去架咩？
唔通由幫辦跌番落黎？

不如咁講喇，你肯進修都仲有機會，幾多機會我唔講喇
唔進修就基本上冇喇，然後唔進修仲打飛機話散仔係贏家個班就真係戇鳩仔

我都知有啲位唔洗返shift
但你吹到大把位又誇張左喎
俾你一個就算過三年既散仔，叫你做shift位，你敢唔做？

成日講租樓呢樣野就over左喇（全香港得4%人租緊樓包括劏房），香港大把人仲同渣住斷供私樓既屋企人住，租金根本

都係個句喇
屋企有壓力/想穩定唔介意做一世
去做絕對冇問題

救生員用多啲時間去操仲好喇
係到打飛機

無論打咩工覺得自己型都係on9架啦其實

除非做老細 咪又係打工仔 有咩咁型

但個租樓仔比自己中學同學激親 所以先講一大堆廢話出黎姐 我都明既

但一定唔可以用佢個幾中學同學黎標籤所有紀律部隊

其實你未知人嘅背景嘅時候再亂咁發言真係好危險

我諗我過多五年應該30K頭喇
當然絕對唔夠你呢個要返大陸搵女友既Officer 比喇
不過我完全唔覺得日日要sir sir sir既散仔係我對手

時沙 唔係冇機會既
散仔俾啲心機喇，去進修下
個人進取啲，講野唔好咁戇鳩
唔好日日上連登打飛機話自己係贏家
應該都仲有機會做到既

係救護討論區見到你wo師兄,唔係收左vet咩?????????
你係咪就係tg gp果個被人圍屌放流料扮入班既生死有命呀

我完全冇放過啲做散仔又覺得自己係贏家 既人在眼內
何來激親？

我嗰幾條散仔中同 成班舊同學都得啖笑
都冇人咁得閒再理佢地

點呀
想講自己又係贏家呀？呀救生員
俾你做緊搵得多過政府池少少（萬七萬八）既私人池咁又點？
睇你你做得好不滿咁喎

回你呢d假設性既攻擊說話實在無謂

成個post都無人講過女 你又無啦啦自己講咩大陸搵女 真係痴線

話人拎散仔打飛機 你又何嘗唔係覺得自己搵兩萬中好勁 要上黎打下飛機 屌下散仔

係我眼中 散仔好 私人工又好 有上進心 就係好

好似你咁 前幾個回覆先講緊五年實過散仔max point38k

而家又話自己5年應該30k

今天的我打倒昨天的我

你呢d就係唔掂 唔好

打錯 過多兩年30K頭
過多五年應該30k尾

你上黎講佢地 咪姐係理緊佢囉大佬

你唔放係心到 又點會上黎講

算數啦你唔了解唔會怪你嘅

加油 繼續用你既觀望黎打飛機

酸到有臭味

呀要返大陸搵女朋友既officer
建議你追返晒成個post先
「實過」散仔Max point呢句就一定唔係我講
我係話一般普通科U grad 30歲升到AM M 可能30K出頭至30K中
低過Max point 既散仔幾千
但你成世都係散仔

而我補充左我估計我自己過五年 應該會30K尾

你點做Officer ?你平時都係咁屈啲下屬？

咁你的確係「做緊」紀律部隊officer但要返大陸搵女朋友呀嘛崩口人忌崩口碗

冇人講過有上進心既散仔唔好，你如果有一日有本事升到，即使係時沙已經真正「贏家」，咁呢個機會都係靠個散仔，升唔到咪一世散仔囉。

不過有冇上進心都好，就唔用散仔黎打飛機囉

笑撚死
今年買左樓 養你綽綽有餘 唔擔心將來
識唔少人呼吸plan上樓
遲d 1加息

一諗起呢個post啲散仔
係到吹到自己幾勁幾有前途 幾咁巴閉 幾咁贏家
但要日夜顛倒去返工 日日sir 前 sir後
就好笑

唔好意思 我明你點解講大陸搵女啦

我同朋友共用ac既 要你起錯底真係唔好意思

好呀我睇錯一定認 唔似你

咁低過散仔max point 就係低過

改變唔到 你可以話你做多幾年又升又加人工

但紀律部隊亦都係每年跟通脹加緊人工 同埋你唔可以排除人地紀律部隊都可以升

你所講既max point只係你用網上資訊得番黎 其實唔明你打私人工點解可以全部post係到扮到好似好理解紀律部隊咁

好喇好喇

咁你唔係扮型得未

咁我改口做部份散仔好撚柒on9得未？

咁我祝有上進心既散仔努力加油

如果你覺得我著制服 可以有個個紋身既話 建議你驗埋腦

你覺得我圈子冇紀律部隊咩
呀同朋友共用AC既主任

有呀 但你好撚型 自己話唔理個d人

肯改口咪好囉 成熟d 升都升得快d架

我都祝你十年內搵到50k

勁傷身，好快生癌

嗱呢個你就唔岩喇
散仔唔會俾人炒

笑撚到 連登仔真係乜撚都唔識又扮大袋

睇grade同埋睇你排邊區 當然邊種紀律部隊都有關係 朋友細佬做海關上年結婚等咗一陣就有紅磡區大單位宿舍

入境兩柴全世界最易升
IO升SIO就難

個個星期轉更，早中夜更，放假只想訓教。

唯一享受係一年得果14日大假去旅行。

正宗有錢無命享

笑，得你地要輪班？係你地人工異常高
返工要健康？你地人工包左架

講真紀律部隊人工麻麻，讀醫好過，一起薪已經7 萬幾，私人醫生好好揾

Master grad都係得兩萬難怪你會咁諗嘅

佢知唔知公務員管人難過出面私人公司
就算紀律部隊都係，面對面當然好聲好氣
肯跟你個套做足又有幾多個
d下屬唔想升同你玩野可以同上司個上司投訴

大多數警察散仔都係低學歷，你就搵個大學生同人地比，跟住仲要唔可以同啲垃圾科比，要同啲精英嚟比，你玩哂啦大佬，要比係咪應該搵返相同學歷嘅人士比較？

我諗，應該
你去買樓同銀行咁講銀行一定會睇到你估計嘅前景，會借多啲錢比你

戇鳩仔
本身已經出身私樓喇

啲散仔係咁戇鳩
咁唔憤氣咪出去搵過第二份工囉
睇下有咩工會請你

唔係冇機會既
不過未必輪到你姐

屌，你咁講你果啲升職加人工，同埋5年後搵幾多都一樣未必輪到你啦，你自己就可以assume 自己升職加人工，人地就唔可以

好似係井底睇野咁
兩萬中已經夜郎自大

講真做私人醫生人工麻麻，做生意好過，開間公司上市好好揾

讀唔成書嘅mk
男就做警察 女就做護士
女有得慢慢揀大隻仔
男就快快屌完屌下個
開工囉 男嘅專捉柒下柒下毒撚身份證
開工囉 女嘅同班護姊妹笑尻啲潺毒撚

以為租樓仔已經收咗皮 點知又出番黎柒

你散仔9成9無撚得升 一世做散仔

我租樓仔打私人工五年就可以升到搵三萬尾

跑贏所有在職人士

仲有 比較就要搵大學專科出身同散仔比 唔可以同普通科大學生或者中學畢業比

呢d邏輯真係無撚得輸

其實最好笑係
我從來無講過散仔人工好
只係成班人話人唔熟行情
但實際上 散仔既有「老骨」之稱
亦有「打紙」可行
有班人不斷聲稱人比人鬧成世返shift成世
我純係講個觀念係錯姐
講得出以上兩個觀點本身你都已經明顯唔熟政府文化啦
唔止紀律部隊
公務員不嬲都係你咩態度就有咩workload
一方面又要恥笑散仔無大志
另一方面散仔就係無大志地追求其他野時又要侮辱人
你地又想學人討論
但求其人地講話散仔比人屌成世記就信到足
話返你地聽唔係就笑人人工低

你頂得順好天曬落雨淋
咩豬頭骨 打交抄牌醉酒佬跳樓都要你搞
你都可以去做警察
救護就做到冇停手 飯都唔洗食
懲教陪人坐監 老鏈咁遠返工
消防就搵命博
除左入境 其實份糧算抵返你做既野

消防先最正，返一放二，

officer都人工ok既，散仔對d普通人來講不差

高質女冇一個睇得上散仔
用職業黎決定一個人既價值？
愛係愛佢份職業？
你估個個做到CEO?

做紀律部隊要識擦鞋同做雞先有得升.

高質女都唔會睇得起你普通打工仔啦
好簡單咁講
一個無後台唔醒目嘅普通後生仔(呢d地底泥連登仔點會明，偏偏社會佔好大比例)
做跟車貨倉it文員仔
定警犬消防有女埋身
都唔駛多講啦

做緊幫辦仔
成世唔升max人工都夠洗
過多兩年就可以打紙走人唔返shift

大學同期我諗15年後人工會高過我
但20-35歲我起碼唔洗就住就住洗

上面有人講老散幾十歲人都係搵果3x K
我樓下有唔少老師傅根本工都可以唔開
2/3層樓收租等退休食埋份長糧
大假一到172日又放兩星期去玩
日日返工吹下水交下功課就放工
當然亦有唔少賭都損手爛腳

至於有人話officer可以針老散
講真你唔太離譜鬼得閒搞你
禮賢下士對班同事令業績好仲好喇

仲有時沙個network可以幫個幫辨解決好多問題嫁

其實身為紀律部隊一份子都明白外界對我地依一個行業既福利，薪酬有好多誤解，至於人工多與小真係各有觀點，就我個人而言上年入職約21k，一年後經過薪酬調整已經有24k。

另外宿舍無街外人想象中咁難申請，宿舍取決於年資以分數計算，基本上八年已經可以拎到，由你入職起計假設你二十頭入職，你到三十歲已經十年年資，香港人普遍二十尾先結婚，所以婚後住屋生活已經有保障，所節省既住屋費用又可以用來投資或提升生活質素。

其實紀律部隊都係為香港社會服務，盲目仇恨對香港無好處。

有冇話咩部門宿舍會快啲
警察部咁多人 救護消防咁少人 大家都係8年？

佢地眼中淨係得警察架咋

講極都係警察

個個部門情況都唔同，我自己所見就有12年入職既師兄已經拎到屋，其實十年都好保守。因為來緊依兩三年都有紀律部隊宿舍起好，可能輪候時間進一步縮短。

因為最高人工

其實有好多post唔洗shift

打紙好危險

你一打紙俾上頭request
就做好準備升職唔洗預你

Shift其實我又覺得冇乜問題
晏晝仲可以望住班打工仔返工
自己就閒日行下街買野搭車唔洗迫

樓上其實係亂估定真係唔知行情？
除左軍裝外其實仲有好多五天工作位

班老細做細時個個都守過95位

唔想認同 但真係hea工 來

ME Ossu Assu Tf
最普通都4個

我講果4個冇一個係警民關係
你冇料乜柒都唔識就走喇

有幾難爭，你係老散？